屌你老味 香港呢個社會真係好撚壓抑

我只係想輕輕鬆咁生活 都好似係一種罪
返工時間又長到仆街 壓力又大到仆街
轉工想休息下 屋企又屌9你懶 唔撚捱得

搵個雞碎咁多 就個撚個目標都話要買樓 死供爛供都要上 屌係老味個幾百呎供撚到隻閪咁 買張枱都仲要就著size唔撚夠位擺

好啦，屌你的起心肝搵工，終於都叫搵到份難得工作環境同同事都還好既工。但面對著香港既將來，真睇唔到而家既努力工作有咩意思，因為香港根撚本就唔會有未來架啦 講真

周圍社會 家人 情侶對而家既我感覺真係好撚大壓迫做咩都冇動力，得過且過

唉 sor9ly打撚到1999 有冇人明

冇家人 冇情侶 乜都唔使煩

依家冇曬蝗蟲屙屎都好D
但又送個支那武漢肺炎比你
我近排都有抑鬱
思考緊人點解要生存？

邊有咁易呀

忠於自己 同自己講睇開d

毋忘初心 一息尚存 抗爭到底

加油。

真係做咩都冇晒動力
我又唔係抑鬱 而係原來現實無力感真係可以咁重

學識知足 望下自己擁有啲咩 你就冇咁大壓力

然後做乜嘢都會俾人批評
個個都係踩低人哋從而獲得滿足感

講嘢都要輪尊排輩
年紀細講嘢一定會冇人聽
年紀大講嘢就會有建設性
一定要為跟住佢意思去做
唔做就係衰仔
好撚多道德社會枷鎖
救命

香港去到邊都係城市嘛
唔同台北日本韓國大陸 世界上任何一個國家
喺城市撈唔掂咪返鄉下囉
所以如果唔理政治上的立場
大灣區的確係係幾好的project
喺香港冇樓搵幾萬都大壓力
喺惠州啲三線百零萬就買到樓 再打份幾千幾萬嘅工
平平淡淡簡簡單單生活都幾好

我生活 做野 社交都冇問題
只係我自己不停同自己講 面對現實啦 真係冇希望
我好鍾意香港呢個地方 特別係見到原來香港人係可以咁團結既時候 真係叫做認清左自己
但社會既巨輪真係唔係係咁易掙脫

近排冇得去旅行冇街行冇飯食冇戲睇, 運動都冇得做, 淨係可以返工, 真係人都癲, 仲要日日睇住d新聞, 單單都咁on9, 中共幾時仆街死

我唔係因為物質上 名利上感到不滿足
而係我想要既唔係呢種高壓既生活

俾自己負下 就重新出發

係呀屌 都迫自己會做gym 跑步
只有呢個時間先叫做係為自己而活

出發緊啦 冇停過

I know that feel bro

我都有d心事 巴打會唔會想聽

人地既城市都冇我地咁閪 講真

當然冇問題啦 大家都分擔下

同男朋友嘈大鑊 佢連ig嘅合照都del埋 機唔應電話唔聽 我係米被分手了
另一時間有個男仔同我表白

朋友，世界唔係得香港咁大架，係大到你無法想像，人生呢就好短暫，可能係下一刻，咩係重要，自己諗

exact7ly

成個城市真係好壓抑，點解哥哥都要掛住搵錢，搵少陣都俾人屌

多閪人

咁我又唔係怕呢種
年紀就唔撚理佢啦 講真
但有時論資排輩都正常既
你都要諗下 你何德何能 要一班人去信服你一個新仔講既野 仲要跟著你做 有時最難做到既唔係個方法可唔可行 而係班人信唔信你
信你既 就算方法複雜啲 佢地都會落力幫你補
唔信你既 你方法理論上幾有效率係假

但係啲9up佬 廢藍廢老就算啦唔使理太多 無謂動氣

邊個地方好D？求推介

因咩事嘈先

仲要出街戴口罩冇得晚市堂食你老母個個坐公園 玩撚完未 去酒店又冇泳池gym room

我都諗緊呀 只係怕唔知邊一刻 仲可能好快 就走都走唔到了

哥哥
屌 點解我老豆唔係李嘉誠

去年撞親個頭，好多野好快唔記得個人反而開心左，巴打可以試下

要減少呢啲風氣 唯有就等班廢老百年歸老
唔啱嘅嘢就算改變唔到 最少都攞出嚟討論下
等人注意下 減低呢一班人繼續去欺壓人嘅機會

只希望俾人欺壓嘅下一代
唔好將呢啲怨氣project落下一代
否則成件事只會沒完沒了

雖然都好難做到

我諗以生活壓力黎計 香港真係第3世界level 大把地方好過香港

下女都難而家 唉

我已經成日撞到

講個名出嚟
依家煩緊走佬去邊

香港地既無錢 係你拎著幾十萬都可以好撚驚 唔知點解
生活成本真係太迫人

仲有幾十年先有機會

有冇諗過搬出去住

份工有得wfh腦細就覺得應該efficient d 成日開Skype meeting 追進度

我諗除左東突厥 圖博呢類香港既未來
真係印度 越南都可能好過我地

咁我人生應該得個住字

試下係屋企全程投入打機，壓力一定細好多

我都wfh 仲辛苦過公司做野 公司冇話點催進度 但感覺好撚攰屌
覺得係個房既氣氛唔夠精神 好難集中

有呀 開始專心打緊機幾爽

依家酒店普遍做緊乜價位？

要研究埋功略，先好d
我自己最中意玩開放式（rdr2，古墓麗影，刺客教條呢類，真係好放鬆）

係㗎，所以要搵啲嘢娛樂自己
如果唔係會死

我諗住俾d時間佢 大約一個星期左右 如果佢無搵我就主動講分手 最怕佢會仍然唔應機 另外仲有d正經野要同佢處理返 驚佢不了了之

我都覺得d人成日講搵幾錢幾錢好q煩，根本好多壓力說話無啦啦講出黎好無謂

你有工未好。我失業2年，今年4月的起心肝揾工，見完完全冇下文，有次仲俾人H R屌

辛苦了

好想見到個希望去改變依一切
但真係見唔到

冇架啦 香港死局來
工時長 大把人去到三十幾四十頂盡都係2萬幾
成世人勞勞碌碌 仲要d樓天價咁高

離家出走 移民去台灣鄉村地方 亦係我既目標

共勉之

唯有加速攬炒

你冇我撞得甘，我都係依稀記得果晚發生咩事之後就咩都唔記得。
是咁的，話說我騎住架單車過馬路，高速轉彎，突然個綠燈轉眼變成紅燈，失驚無神有架私家車衝出黎。
差d撞到我，心諗好彩冇事……
點知下一秒就抄左落個係馬路二百磅既肥仔……
想當年呢d情況我都仲未會驚到應付唔到，畢竟我個腦仲係快過ssd load game，側身避過話咁易……
點知個肥仔d肉太厚，隻小腿肉已經死死壓實左我隻腳同條單車鏈磨擦，不過唔驚我仲有計，甩身唔係問題……
千算萬算，算漏左原來因為腳痛要落台都唔係好離譜，係我痛到向左走向右走既時候，個二百磅肥以對地心吸力既相對速度連人帶車向我壓黎，不過我唔怕，對physics頗有了解既我，呢d小小重量，我用槓桿原理絕對傷害唔到我……
點知道原來佢膊頭個位就係呢個肥仔作為棒槌既擊打sweet spot，一野將我個頭撞落個石屎地度，反彈再反彈，震到我爆埋缸都仲彈緊……

同你一樣
覺得個社會個價值觀同自己好唔同
細細個已經好憎呢種咩都睇地位同錢既生活
老實講自己只係想有個生活平平淡淡

想辭職 望下出面個市 又要死番去做巴哈狗
想行開下 去個旅行 又俾個武漢肺炎阻住哂
日撚日屈係屋企WFH 想做下運動都無機會

知你有男朋友都表白？

係啊
記住對自己好d
有咩就同我哋呻啦

有下份工真係好想搬出去
但就實儲唔到錢
屌啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊

佢知我諗住放棄段關係 就好突然表白。。
Btw其實我係唔希望段關係就咁不了了之 想有交帶

有支那係度 香港都冇運行

好撚壓抑呀

自己一個人去住算少煩惱嘅 唔怕對方介意

如果你嘅伴侶係想有得住私樓養下狗咁
就要搵你同佢分擔費用, 租金, 供款whatever 嘅話

所謂嘅情侶 根本就唔係情侶
而係「錢侶」
係用錢建立出嚟嘅生活保障投資伙伴
睇住你錢, 職業去揀你

到頭來只係用物業, 居所
去綁死一對情侶
想分手都分得唔灑脫...
所有嘢只剩返物質上嘅責任

愛情觀念完全扭曲哂
有真愛嘅都
因為職業, 太物質崇拜嘅觀念
而一齊唔到
或加上社會保守觀念
只能暗渡陳倉
正印則變成投資關係..
背住佢去搵更真/真愛
貧富差距破壞戀愛上嘅自由

講真
每個人都要有獨立居所畀自己發展「自我」嘅權利
每個人應憑自己去追求想要嘅嘢
只有自助嘅人先得救
連基本嘅嘢都要靠人
呢種依賴先至可怕 係好羞恥
冇咪唔好追求囉 咪住劏房先囉

伴侶自己想嘅
就唔好要人分擔費用去滿足
呢種唔係愛 係利用 冇感情所建立
應該係make sure
你自己一個人有咁嘅能力先好做

所以每個人自給自住係好基本
但社會風氣上, 制度上都極度剝削

求其打份工想達到有自尊嘅生活需求都做唔到
就連人生時間都被壓榨....
最終只淪為物質, 金錢奴隸, 行屍走肉, 冇嚟生氣

真，我見過有D唔熟既人直接問我人工幾多

都俾cid問過

連登都成日講 個個fg幾皮野

真心，社會價值觀錯撚晒。有時咩係啱咩係錯，開始分唔清⋯⋯

我啱啱先開完post搵唔到生存意義

你係

因為資本主義

獅子山下精神

渣ga，試下掉床玉落街應該會好舒暢

所以香港好多人有心理問題
樓主可能都有 只係自己唔知

冇囡零朋友

點解做高層可以咁撚無腦
一味就係識壓榨員工
出兩萬幾拿左人條命

好抑鬱
尤其而家連街都無得出
抑鬱到想自殺

大大聲屌佢地囉
點解要忍
你自己忍住冇人會知你咁壓抑

擁有d資本家呢世人都唔會想過既生活

會唔會孤獨？

ps:想自己搬出去住

係呀我而加都事撚但咁過架喇屌
夠食夠住算撚數
搵咁多錢把撚咩 咪又係攞去供樓

資本主義好過共產主義啦屌

2個都係屎，不用分別

資本主義係好野黎

其實生活都係為開心姐 為幾多都好 唔開心嘅 做唔到自己想做嘅野 個d係生存

共產主義只是掛名
比較似極權主義

Yes

反正你有生之年都會係資本主義，認真返工吧啦，暫時無懶人制度

最撚慘係番工辛苦
對住另一半都好辛苦
佢只會顧自己感受
完全係自我中心
冇一刻可以真正放鬆

最近比人篤灰，就黎工都無，好大壓力

資本主義會推動D人積極工作，投資
乜都唔做，唔用腦咪要承擔返個風險

除左資本主義就只有懶人制度?

通常呢種心理唔平衡既情況都係要去D比較落後既地方生活
先會好過D
例如：東南亞，中美，南美，印度，非洲
D人懶D

近近地，台灣都得
不過依家台灣都發緊圍
想懶散地生活，遲下都未必得

當生活之中不斷受到他人牽引
就會逐漸失去自己嘅空間

唔支持資本主義就心理唔平衡?

你點諗會影響到個世界?

BTW，你呢句野就係真理
你生活係一個資本主義制度既世界
你唔鍾意呢種制度就注定你係心理上唔平衡
既然係咁，你就要改變自己去愛上呢種制度

我有話我要點諗影響世界?

所以你咪唔開心
因為個世界同你諗既唔一樣

我每一次對呢個世界失望嘅時候都會當佢係一個故事，提醒自已唔可以成佢呢啲亂七八糟東西嘅一部分
屌你老母

最多喊下算

真理?
你諗法好奴性
資本主義奴化左你

SORRY，唔係
係我愛上了資本主義制度

BTW，都係果句
你要點諗都係改變唔到呢個世界係資本主義制度同美元霸權
俾心機努力炒股吧啦
奴化又點，唔奴化又點
個世界都係照常運作
新的一天又開始了

咁你做乜抗爭?

所以話你奴性

抗爭咪就係維護資本主義制度

移民

你話奴性咪奴性
改變到D咩?

你咁高尚唔洗返工?

你岩先話唔開心因為個世界同你諗既唔一樣
一樣你使乜抗爭

比狗篤埋冇埋

搬

點會唔明。。係真香港人都實明啦

自己一個到時有屌閪與心靈需要的煩惱

點解唔奴性就唔使返工

煮到埋黎就食
無得規劃咁多

下?
你搞清楚
資本主義制度係全球性，係幾百年以黎既運作模式
大陸踩隻腳入黎係呢十年八年既事
你訓醒未?

我返工就奴性
你返工就唔係奴性

屌，點解我要花時間去點醒一條入世未深既小學雞

+1
呢排日撚日除左返工真係唔知有咩活動。

你答唔到我問題
問非所答九唔撘八

我有話你返工就奴性我返工就唔奴性咩?

比較好奇 呢兩年失業 做咗啲咩？
我由一月失業到依家
我都比人問點解空窗期咁耐

睇你都應該仲係讀緊書
一係就廢青
乜都拉落去抗爭度都已經膠
人人抗爭既理由又唔一樣，你問都真係幾膠
反正個世界就係咁運作左幾百年上千年
呢D就叫制度
你唔鍾意呢套制度
一係打破佢，上山打游擊學老毛
一係你就走，不過全球都係資本主義制度
你過多十年八年，你慢慢就會明，因為無得你揀

無所謂啦，你覺得係咁咪咁
反正你十年後都一定係會變

起碼你仲有囡

買樓係照顧埋上手業主成家人既生活開支

你人自以為是但又唔係醒目聰明人就真

是但啦，都影響唔到個世界

係你扣我帽子
扣唔到又話無所謂
你扣人帽子有無所謂由你定?

反正你有生之年都會係資本主義

起一起底，屌，原來係白卡佬

同個痴線佬傾左咁耐

咩叫白卡佬?

講你又唔夠人講
把口又賤

你講嘅嘢都係事實
不過同道德無關
我諗你係想指長幼尊卑大食硬細

其實係 人地真係過緊生活
至少佢地覺得自己過得開心
香港人三觀幾正都好都係好壓抑
一啲都唔開心
唔講政治原因 睇下人地嘅生活
普遍黎講佢地係生活得好過我哋

有無bno呀 去英國闖下囉

香港真係好高壓，由其工作環境
反工啲女人（高層）係癲同變態
最近連運動都無得做，諗野好負面
身邊啲朋友個個有wfh,得我無
就自然心有不甘
想哭!

因為政見工都無，係可笑定可悲

重點係香港人從來無當過中國係自己既"國家"
所以唔成立可以返鄉下呢點
簡單d講得焗住係香港捱到死或者移民兩個選擇

壓抑 係來自香港依個鬼地方 ... 越嚟越多不公義

一班廢中廢老 無料但掌權

後生仔係做野醒目拼搏有創意肯革新
但就係因為依啲「特質」令到班廢中廢老擔心佢地自己既廢會被後生仔發現同取代, 就用手上既權力去打壓後生仔

政治係咁, 社會係咁, 公司係咁, 小圈子係咁
依個就係現今香港既不公義

最近打緊gow 同 ys8舊到不行

時間一耐都係會覺得空虛 始終唔係你心所想既野

係架 講真 你搵多少少關我撚事 我又唔係靠你養

我都諗緊去啲偏啲既地方 生活輕鬆啲

係呀
即係又唔好講到我咁清高 唔想要錢咁我都會追求既 會向上爬
但係香港係 你爬到咩位都好似唔夠 567萬咁樣供得樓黎都養唔到細路啦
但係有幾多個可以十萬8萬 講真

疫情下的社畜

呻緊啦多謝你地

會得個住字

呢個係事實 所以香港要有希望 都要推倒重來
唯有努力撐落去

香港女仔算好架啦 好多都會肯捱
咁當然 冇資源就有浪漫 係會吃香啲既
但最尾 金錢奴隸 行屍走肉 冇嚟生氣 係非常準確地形容我地既狀況

成年人就唔講對與錯了 只有分呢樣野係咪你所想

共產主義仲頭痛wo

我開頭以為我係獅子山下壓著既孫悟空
但而家發覺我係堆爛泥炸冇撚用

覺得自己冇就算 至少我知我一定唔係病態既

佢地知都冇用 因為個大圍係咁 冇計
屌幾句改變唔到社會的

唔好自殺呀咩都試下仲好 可能會另有生機

擁有好多負債同壓力
一個空空既銀包
我知足了

我都仲有些微既拼搏心態既
想食多啲野咁

而家根本就係生存only啦

呢個真伴侶 家庭都係壓力個時 真係無處可逃

大家都成為左 仲係好撚亂個隻

咁撚仆街 頂著呀

食到應一應啦

話走就走架可能

係呀 屌 貴都算 太撚細呀大佬 我本人實用面積都唔細

申請緊呀 我都唔知我有冇

wfh耐左都好頹 因為你既生活冇得出去 坐監咁

我淨係想做個普通人
唔想咩搵大錢
好想移民

其實唔太會 不論男女
最終睇你咩職業路向

真正同你捱嘅真係唔多
你預3成左右

但諗到啲人唔wfh 既過搭車又好辛苦
香港周圍啲阿叔阿嬸搭車好無品
好想移民

有 3-4成好好架啦 起碼仲叫有真愛存在
不過正常人都慕強擇偶既 唔通有勁既唔揀揀個廢既

sorry我好直接
有冇bno？
有就走冇就等死啦

儒家思想嘅禍害
永遠都係要人有「他制他律」人格
對比西方 自主度, 自我程度太低

年紀大輩份呢啲只係個殼
個殼歷史久遠啲唔等於好
但華人思想崇古
往往都要你遵守舊嘅嘢先為之安定
所以冇人夠膽活出自己 去發展創造性嘅人格

好撚想搬出去住，係屋企好撚壓抑比人管住晒咁。但淨知搬出去就儲唔到錢

香港係城市規模嘅國家
有外交權力
喺國際組織有話事權
有被西方國家豁免領事或者外交權限

並唔係一個城市咁簡單

所以出走係其中一個可取之行
呢個地方連少少嘅生活基本嘅嘢都要死爭死抵
已經唔係適合人類居住 毫無尊嚴

因為儒家思想嘅集體主義,
同強調滿足生理需求為先嘅主張

往往強調二人之間連繫
你照顧到對方, 父母, 伴侶, 定乜都好
就先為指合義

但呢種已經壓迫咗個人自主
因為人往往要做呢啲嘢換嚟「在一起」嘅感覺
唔會同家人 有距離有空間
造成種種人格上, 金錢上, 物質上嘅互相依賴

你發展自主人格
追求個人理想
自己搬出去 窮少少
自己搵自己洗
發展個人理想, 夢想
都可能畀人鬧你冇出色

因為你違反咗以上嘅主張
加上集體主義強加道德呢把尺
呢種去左右你自選擇 嘅非道德決定
侵害咗你個人嘅自主性

好難講

要你硬食佢嗰套去做一個唔係你自己嘅人格
呢種係不道德啦

閲讀理解拎u

問題係普通打份工都搵唔到歐美正常人嘅生活
個個局住要向上流
你估個個都想上進
個個都想讀專科出嚟做啲受極端資本主義保護嘅老本行咩

我都唔支持共產主義

只不過每個人只就住自己利益發言，而你成為左中心點，一些環境影響你過分重視他人發言

到最後。除了上天，只有你在乎孤單的自己，只有你能面對你自己，叫你買樓的人，叫你高追的人

在哪裡？

真...
巴打加油！
一齊撐住
我都覺得好撚辛苦

就係依家壓抑先出到咁多歡樂野
得閒睇下人跳樓撻到成pat屎咁都可以笑一餐

係指正你對香港觀念錯誤
唔係要對你所謂嘅壓力批判

好鍾意依種人踩人既模式既人會樂在其中
就算我畀人踩緊, 同時都有人畀我踩緊

好撚搞笑，人生一定要有目標
實際上我乜撚野都提唔起興趣
有目標但無興趣，唔開心